[
  {
    "question": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt am besten eine Azure-Region?",
    "options": [
      "A - Ein physischer Standort mit mehreren Rechenzentren.",
      "B - Ein einzelnes Rechenzentrum.",
      "C - Eine Sicherheitsgruppe in Azure.",
      "D - Ein Virtuelles Netzwerk."
    ],
    "answer": "A - Ein physischer Standort mit mehreren Rechenzentren."
  },
  {
    "question": "Welche Azure-Region wird verwendet, um die Datenspeicherung und Compliance-Anforderungen bestimmter Länder oder Regionen zu erfüllen?",
    "options": [
      "A - Verfügbarkeitszone",
      "B - Geografie",
      "C - Resource Group",
      "D - Subnetz"
    ],
    "answer": "B - Geografie"
  },
  {
    "question": "Welche der folgenden Aussagen ist korrekt in Bezug auf Azure Availability Zones?",
    "options": [
      "A - Sie sind separate geografische Regionen.",
      "B - Sie bieten zusätzlichen Schutz gegen Rechenzentrumsausfälle.",
      "C - Sie sind nur in bestimmten Azure-Regionen verfügbar.",
      "D - Sowohl B als auch C."
    ],
    "answer": "D - Sowohl B als auch C."
  },
  {
    "question": "Welches der folgenden Modelle beschreibt Cloud-Dienste, bei denen die gesamte Infrastruktur von einem Drittanbieter bereitgestellt und verwaltet wird?",
    "options": [
      "A - On-Premises",
      "B - Infrastructure as a Service (IaaS)",
      "C - Platform as a Service (PaaS)",
      "D - Software as a Service (SaaS)"
    ],
    "answer": "D - Software as a Service (SaaS)"
  },
  {
    "question": "Welche der folgenden Vorteile bietet die Nutzung von Cloud-Diensten?",
    "options": [
      "A - Kapitalaufwand wird zu Betriebskosten.",
      "B - Erhöhte Skalierbarkeit.",
      "C - Pay-as-you-go-Preismodell.",
      "D - Alle oben genannten."
    ],
    "answer": "D - Alle oben genannten."
  },
  {
    "question": "Was ist eine wesentliche Eigenschaft des Cloud-Computings, die eine dynamische Ressourcenbereitstellung und -verwaltung ermöglicht?",
    "options": [
      "A - Hochverfügbarkeit",
      "B - Elastizität",
      "C - Globaler Fußabdruck",
      "D - Netzwerksicherheit"
    ],
    "answer": "B - Elastizität"
  },
  {
    "question": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt Azure Functions am besten?",
    "options": [
      "A - Ein Dienst, um virtuelle Maschinen zu verwalten.",
      "B - Ein serverloser Compute-Dienst zur Ausführung von Ereignis-getriebenem Code.",
      "C - Eine SQL-Datenbankverwaltung.",
      "D - Ein Tool zur Verwaltung von Netzwerksicherheitsgruppen."
    ],
    "answer": "B - Ein serverloser Compute-Dienst zur Ausführung von Ereignis-getriebenem Code."
  },
  {
    "question": "Was ist eine typische Verwendung für Azure Functions?",
    "options": [
      "A - Lang laufende Berechnungen durchführen.",
      "B - Webseiten hosten.",
      "C - E-Mail-Benachrichtigungen basierend auf Ereignissen senden.",
      "D - Daten in einer relationalen Datenbank speichern."
    ],
    "answer": "C - E-Mail-Benachrichtigungen basierend auf Ereignissen senden."
  },
  {
    "question": "Welche der folgenden Sprachen wird von Azure Functions nicht unterstützt?",
    "options": ["A - C#", "B - Python", "C - JavaScript", "D - COBOL"],
    "answer": "D - COBOL"
  },
  {
    "question": "Was ist der primäre Zweck einer Azure Virtual Machine (VM)?",
    "options": [
      "A - Eine serverlose Architektur bereitzustellen.",
      "B - Virtuelle Netzwerke zu erstellen.",
      "C - Rechenleistung für Anwendungen bereitzustellen.",
      "D - Daten in einer strukturierten Form zu speichern."
    ],
    "answer": "C - Rechenleistung für Anwendungen bereitzustellen."
  },

  {
    "question": "Welche der folgenden Aussagen ist korrekt in Bezug auf das Hochskalieren einer Azure VM?",
    "options": [
      "A - Es erhöht die Anzahl der VMs.",
      "B - Es erhöht die Kapazität der vorhandenen VM durch Hinzufügen von mehr Ressourcen.",
      "C - Es reduziert die Anzahl der VMs.",
      "D - Es verringert die Kapazität der vorhandenen VM."
    ],
    "answer": "B - Es erhöht die Kapazität der vorhandenen VM durch Hinzufügen von mehr Ressourcen."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck einer Resource Group in Azure?",
    "options": [
      "A - Eine Methode zur Verwaltung von Abrechnung.",
      "B - Eine logische Container zur Verwaltung und Organisation von Azure-Ressourcen.",
      "C - Ein physisches Rechenzentrum.",
      "D - Ein Sicherheitsprotokoll."
    ],
    "answer": "B - Eine logische Container zur Verwaltung und Organisation von Azure-Ressourcen."
  },
  {
    "question": "Welche der folgenden Optionen beschreibt eine Azure Role-Based Access Control (RBAC)?",
    "options": [
      "A - Eine Methode zur Kontrolle von Netzwerkzugriffen.",
      "B - Ein System zur Verwaltung von Benutzerberechtigungen.",
      "C - Ein Datenbankverwaltungswerkzeug.",
      "D - Ein Speicherprotokoll."
    ],
    "answer": "B - Ein System zur Verwaltung von Benutzerberechtigungen."
  },
  {
    "question": "Welche Azure-Dienstleistung ermöglicht die Überwachung und Verwaltung von Ressourcen, Anwendungen und Diensten?",
    "options": [
      "A - Azure DevOps",
      "B - Azure Monitor",
      "C - Azure SQL Database",
      "D - Azure Functions"
    ],
    "answer": "B - Azure Monitor"
  },

  {
    "question": "Was ist Cloud Computing?",
    "options": [
      "Ein Modell zur Bereitstellung von IT-Diensten über das Internet",
      "Ein Modell zur Bereitstellung von IT-Diensten lokal",
      "Ein Modell zur Bereitstellung von IT-Diensten über Satellit",
      "Ein Modell zur Bereitstellung von IT-Diensten über Telefonleitung"
    ],
    "answer": "Ein Modell zur Bereitstellung von IT-Diensten über das Internet"
  },
  {
    "question": "Was ist das Shared Responsibility Model in der Cloud?",
    "options": [
      "Ein Modell, bei dem der Kunde und der Cloud-Anbieter die Sicherheitsverantwortung teilen",
      "Ein Modell, bei dem nur der Cloud-Anbieter für die Sicherheit verantwortlich ist",
      "Ein Modell, bei dem nur der Kunde für die Sicherheit verantwortlich ist",
      "Ein Modell, bei dem die Sicherheitsverantwortung unklar ist"
    ],
    "answer": "Ein Modell, bei dem der Kunde und der Cloud-Anbieter die Sicherheitsverantwortung teilen"
  },
  {
    "question": "Welches der folgenden ist KEIN Cloud-Modell?",
    "options": ["Public Cloud", "Private Cloud", "Hybrid Cloud", "Lokal Cloud"],
    "answer": "Lokal Cloud"
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptvorteil eines Public Cloud Modells?",
    "options": [
      "Volle Kontrolle über die Infrastruktur",
      "Höhere Betriebskosten",
      "Exklusiver Zugang zu Ressourcen",
      "Skalierbarkeit und Flexibilität"
    ],
    "answer": "Skalierbarkeit und Flexibilität"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten das IaaS (Infrastructure-as-a-Service) Modell?",
    "options": [
      "Eine Plattform zum Entwickeln und Verwalten von Anwendungen",
      "Bereitstellung von Software über das Internet",
      "Bereitstellung von grundlegender IT-Infrastruktur wie Servern und Speicher",
      "Bereitstellung von Sicherheitsdiensten"
    ],
    "answer": "Bereitstellung von grundlegender IT-Infrastruktur wie Servern und Speicher"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht das Ausführen von Code ohne die explizite Verwaltung der zugrunde liegenden Infrastruktur?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure App Service",
      "Azure Functions",
      "Azure Storage"
    ],
    "answer": "Azure Functions"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure App Service?",
    "options": [
      "Ein Dienst, der die Erstellung und das Hosting von Webanwendungen ohne Verwaltung der zugrunde liegenden Infrastruktur ermöglicht",
      "Ein Cloud-Speicherdienst",
      "Eine virtuelle Maschine in Azure",
      "Eine Datenbank in der Cloud"
    ],
    "answer": "Ein Dienst, der die Erstellung und das Hosting von Webanwendungen ohne Verwaltung der zugrunde liegenden Infrastruktur ermöglicht"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Azure Virtual Machine?",
    "options": [
      "Ein Anwendungscontainer",
      "Eine physische Maschine",
      "Eine virtuelle Maschine in der Cloud, die vollständige Kontrolle über das Betriebssystem bietet",
      "Ein Datenbankdienst"
    ],
    "answer": "Eine virtuelle Maschine in der Cloud, die vollständige Kontrolle über das Betriebssystem bietet"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst bietet eine Laufzeitumgebung für serverlose Anwendungen?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure App Service",
      "Azure Functions",
      "Azure Kubernetes Service"
    ],
    "answer": "Azure Functions"
  },
  {
    "question": "Was ist das SaaS (Software-as-a-Service) Modell?",
    "options": [
      "Bereitstellung von grundlegender IT-Infrastruktur",
      "Eine Plattform zum Entwickeln und Verwalten von Anwendungen",
      "Bereitstellung von Software über das Internet",
      "Bereitstellung von Sicherheitsdiensten"
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Software über das Internet"
  },
  {
    "question": "Was ist der Zweck von Azure Regions?",
    "options": [
      "Hosting von virtuellen Maschinen lokal",
      "Bereitstellung von geografischer Redundanz und Verfügbarkeit",
      "Speichern von Daten auf physischen Festplatten",
      "Verwalten von Sicherheitsrichtlinien"
    ],
    "answer": "Bereitstellung von geografischer Redundanz und Verfügbarkeit"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Azure Resource Group?",
    "options": [
      "Eine Gruppe von virtuellen Maschinen",
      "Ein Container, der verwandte Ressourcen für eine Azure-Lösung umfasst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Cloud-Speicherdienst"
    ],
    "answer": "Ein Container, der verwandte Ressourcen für eine Azure-Lösung umfasst"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Azure Availability Zone?",
    "options": [
      "Eine spezifische geografische Region in Azure",
      "Eine Gruppe von physischen Standorten innerhalb einer Azure-Region",
      "Eine Art von virtueller Maschine",
      "Ein Datenbankdienst"
    ],
    "answer": "Eine Gruppe von physischen Standorten innerhalb einer Azure-Region"
  },
  {
    "question": "Welches Tool ermöglicht das Verwalten und Überwachen von Azure-Ressourcen über die Befehlszeile?",
    "options": [
      "Azure Portal",
      "Azure CLI",
      "Azure Functions",
      "Azure App Service"
    ],
    "answer": "Azure CLI"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst bietet Sicherheit und Compliance auf Ressourcenebene?",
    "options": [
      "Azure Policy",
      "Azure App Service",
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure Functions"
    ],
    "answer": "Azure Policy"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten den Azure Storage-Dienst?",
    "options": [
      "Ein Dienst für virtuelle Maschinen",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst, der skalierbaren Cloud-Speicher bereitstellt",
      "Ein Containerdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst, der skalierbaren Cloud-Speicher bereitstellt"
  },
  {
    "question": "Welches Authentifizierungsverfahren in Azure ermöglicht den Zugang ohne Passwort?",
    "options": [
      "Multi-Factor Authentication (MFA)",
      "Single Sign-On (SSO)",
      "Passwordless Authentication",
      "Azure AD Domain Services"
    ],
    "answer": "Passwordless Authentication"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht die Nutzung von virtuellen Desktops?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure Virtual Desktop",
      "Azure App Service",
      "Azure Functions"
    ],
    "answer": "Azure Virtual Desktop"
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool hilft bei der Berechnung der Kosten für verschiedene Dienste?",
    "options": [
      "Azure Policy",
      "Azure Pricing Calculator",
      "Azure Monitor",
      "Azure Resource Manager"
    ],
    "answer": "Azure Pricing Calculator"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht den physischen Transfer großer Datenmengen zu Azure?",
    "options": ["Azure Migrate", "Azure Data Box", "Azure File Sync", "AzCopy"],
    "answer": "Azure Data Box"
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet Empfehlungen zur Optimierung von Ressourcen?",
    "options": [
      "Azure Monitor",
      "Azure Advisor",
      "Azure Policy",
      "Azure Resource Manager"
    ],
    "answer": "Azure Advisor"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht die Erstellung und Verwaltung von Containern?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure Kubernetes Service (AKS)",
      "Azure App Service",
      "Azure Functions"
    ],
    "answer": "Azure Kubernetes Service (AKS)"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten das Konzept 'Zero Trust' in der Sicherheit?",
    "options": [
      "Standardmäßiges Vertrauen in alle Benutzer",
      "Kein Vertrauen in niemanden innerhalb und außerhalb des Netzwerks",
      "Vertrauen nur in externe Benutzer",
      "Standardmäßiges Vertrauen in alle Geräte"
    ],
    "answer": "Kein Vertrauen in niemanden innerhalb und außerhalb des Netzwerks"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst wird zur Überwachung und Diagnose von Problemen in Anwendungen und Diensten verwendet?",
    "options": [
      "Azure Policy",
      "Azure Monitor",
      "Azure Resource Manager",
      "Azure App Service"
    ],
    "answer": "Azure Monitor"
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool ermöglicht die Verwaltung von Richtlinien und Compliance?",
    "options": [
      "Azure CLI",
      "Azure Advisor",
      "Azure Policy",
      "Azure Resource Manager"
    ],
    "answer": "Azure Policy"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht Single Sign-On (SSO)?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure Active Directory (Azure AD)",
      "Azure App Service",
      "Azure Storage"
    ],
    "answer": "Azure Active Directory (Azure AD)"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten die Redundanz in Azure?",
    "options": [
      "Speicherung von Daten auf einem einzigen Server",
      "Speicherung von Daten an mehreren Standorten innerhalb einer Region",
      "Keine Datensicherungen",
      "Speicherung von Daten an mehreren geografischen Standorten"
    ],
    "answer": "Speicherung von Daten an mehreren geografischen Standorten"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure SQL Database?",
    "options": [
      "Eine virtuelle Maschine in Azure",
      "Ein relationaler Datenbankdienst in der Cloud",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Containerdienst"
    ],
    "answer": "Ein relationaler Datenbankdienst in der Cloud"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten den Begriff 'High Availability' in Azure?",
    "options": [
      "Sicherstellung der Verfügbarkeit der Dienste zu 50% der Zeit",
      "Sicherstellung der Verfügbarkeit der Dienste zu 100% der Zeit",
      "Sicherstellung der Verfügbarkeit der Dienste die meiste Zeit",
      "Keine Verfügbarkeitsgarantie für Dienste"
    ],
    "answer": "Sicherstellung der Verfügbarkeit der Dienste die meiste Zeit"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst wird zur Verwaltung von Schlüsseln und Geheimnissen verwendet?",
    "options": [
      "Azure Storage",
      "Azure Key Vault",
      "Azure SQL Database",
      "Azure App Service"
    ],
    "answer": "Azure Key Vault"
  },
  {
    "question": "Was ist ein SLA (Service Level Agreement) in Azure?",
    "options": [
      "Eine Vereinbarung zwischen Azure und dem Kunden über garantierte Dienstleistungs- und Verfügbarkeitsniveaus",
      "Eine Preisvereinbarung",
      "Ein Sicherheitsvertrag",
      "Eine Supportvereinbarung"
    ],
    "answer": "Eine Vereinbarung zwischen Azure und dem Kunden über garantierte Dienstleistungs- und Verfügbarkeitsniveaus"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht die Analyse und Visualisierung von Daten in Echtzeit?",
    "options": [
      "Azure Functions",
      "Azure Monitor",
      "Azure Stream Analytics",
      "Azure DevOps"
    ],
    "answer": "Azure Stream Analytics"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure DevOps?",
    "options": [
      "Eine virtuelle Maschine in Azure",
      "Ein Dienst zur Verwaltung und Automatisierung der Softwareentwicklung",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Verwaltung und Automatisierung der Softwareentwicklung"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Azure Resource Manager (ARM) Vorlage?",
    "options": [
      "Eine Vorlage zur Erstellung und Verwaltung von Azure-Ressourcen auf wiederholbare und konsistente Weise",
      "Ein Cloud-Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Eine virtuelle Maschine in Azure"
    ],
    "answer": "Eine Vorlage zur Erstellung und Verwaltung von Azure-Ressourcen auf wiederholbare und konsistente Weise"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Azure Virtual Network (VNet)?",
    "options": [
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein isoliertes logisches Netzwerk in Azure",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Containerdienst"
    ],
    "answer": "Ein isoliertes logisches Netzwerk in Azure"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten den Begriff 'Disaster Recovery' in Azure?",
    "options": [
      "Bereitstellung von virtuellen Maschinen",
      "Datensicherung und -wiederherstellung im Falle einer Katastrophe",
      "Identitäts- und Zugriffsmanagement",
      "Erstellung von Webanwendungen"
    ],
    "answer": "Datensicherung und -wiederherstellung im Falle einer Katastrophe"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst bietet eine Umgebung, um Anwendungen schnell zu entwickeln, zu testen und bereitzustellen?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure App Service",
      "Azure Storage",
      "Azure Key Vault"
    ],
    "answer": "Azure App Service"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht die Integration von Drittanbieter-Services und -Anwendungen?",
    "options": [
      "Azure Logic Apps",
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure Storage",
      "Azure Key Vault"
    ],
    "answer": "Azure Logic Apps"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten den Azure Traffic Manager Dienst?",
    "options": [
      "Ein Speicher Dienst",
      "Ein Datenbank Dienst",
      "Ein DNS-basierter Load Balancer, der den Traffic auf Azure-Dienste verteilt",
      "Ein Container Dienst"
    ],
    "answer": "Ein DNS-basierter Load Balancer, der den Traffic auf Azure-Dienste verteilt"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Active Directory (Azure AD)?",
    "options": [
      "Ein Datenbank Dienst",
      "Ein Cloud-basierter Identitäts- und Zugriffsverwaltungsdienst",
      "Ein Speicher Dienst",
      "Eine virtuelle Maschine in Azure"
    ],
    "answer": "Ein Cloud-basierter Identitäts- und Zugriffsverwaltungsdienst"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst ermöglicht das automatische Skalieren von Ressourcen?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure App Service",
      "Azure Monitor",
      "Azure Resource Manager"
    ],
    "answer": "Azure App Service"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten den Begriff 'Data Residency' in Azure?",
    "options": [
      "Die Fähigkeit, von überall auf Daten zuzugreifen",
      "Der physische Standort, an dem Daten gespeichert sind",
      "Die Verfügbarkeit von Daten",
      "Die Datensicherung"
    ],
    "answer": "Der physische Standort, an dem Daten gespeichert sind"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Azure Availability Set?",
    "options": [
      "Eine Gruppe von Speicher Diensten",
      "Eine Gruppe von virtuellen Maschinen, die Verfügbarkeit bei geplanten oder ungeplanten Ausfällen gewährleistet",
      "Eine Gruppe von Sicherheitsrichtlinien",
      "Eine Gruppe von Datenbanken"
    ],
    "answer": "Eine Gruppe von virtuellen Maschinen, die Verfügbarkeit bei geplanten oder ungeplanten Ausfällen gewährleistet"
  },
  {
    "question": "Welcher Azure-Dienst wird zur Orchestrierung von Containern verwendet?",
    "options": [
      "Azure Virtual Machines",
      "Azure Kubernetes Service (AKS)",
      "Azure App Service",
      "Azure Storage"
    ],
    "answer": "Azure Kubernetes Service (AKS)"
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool ermöglicht die Bereitstellung von Infrastruktur als Code?",
    "options": [
      "Azure CLI",
      "Azure Resource Manager",
      "Azure App Service",
      "Azure Policy"
    ],
    "answer": "Azure Resource Manager"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Sentinel?",
    "options": [
      "Ein Dienst zur Anwendungsüberwachung",
      "Ein Container Orchestrierungsdienst",
      "Ein Dienst zur Sicherheitsverwaltung und -analyse",
      "Ein Datenbank Dienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Sicherheitsverwaltung und -analyse"
  },
  {
    "question": "Was beschreibt am besten das Konzept der 'Elastizität' in der Cloud?",
    "options": [
      "Die Fähigkeit, Ressourcen nach Bedarf nach oben oder unten zu skalieren",
      "Die Fähigkeit, Daten unbegrenzt zu speichern",
      "Die Fähigkeit, schnell auf Daten zuzugreifen",
      "Die Fähigkeit, Daten effektiv zu sichern"
    ],
    "answer": "Die Fähigkeit, Ressourcen nach Bedarf nach oben oder unten zu skalieren"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Kubernetes Service (AKS)?",
    "options": [
      "Ein Cloud-Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Container-Orchestrierungsdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Container-Orchestrierungsdienst"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure DevTest Labs?",
    "options": [
      "Ein Dienst zur Verwaltung und Automatisierung der Entwicklungs- und Testinfrastruktur",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Analysedienst",
      "Ein Überwachungsdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Verwaltung und Automatisierung der Entwicklungs- und Testinfrastruktur"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Resource Manager (ARM)?",
    "options": [
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst",
      "Die Verwaltungsoberfläche für Ressourcen in Azure",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Die Verwaltungsoberfläche für Ressourcen in Azure"
  },
  {
    "question": "Was ist der Zweck von Azure Blueprints?",
    "options": [
      "Ressourcen individuell erstellen und verwalten",
      "Ermöglicht die Erstellung von virtuellen Netzwerken",
      "Definiert eine wiederholbare Menge von Ressourcen für Bereitstellungen",
      "Bietet Speicherdienste"
    ],
    "answer": "Definiert eine wiederholbare Menge von Ressourcen für Bereitstellungen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Policy?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Dienst zur Verwaltung und Durchsetzung von Governance-Richtlinien",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Verwaltung und Durchsetzung von Governance-Richtlinien"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Sentinel?",
    "options": [
      "Ein Cloud-Sicherheitsanalysetool",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Cloud-Sicherheitsanalysetool"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Synapse Analytics?",
    "options": [
      "Ein relationaler Datenbankdienst",
      "Eine Analyse-Lösung, die Data Warehousing und Big Data kombiniert",
      "Ein Dateispeicherdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Eine Analyse-Lösung, die Data Warehousing und Big Data kombiniert"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Cosmos DB?",
    "options": [
      "Eine SQL-Datenbank",
      "Eine global verteilte NoSQL-Datenbank",
      "Ein Blob-Speicherdienst",
      "Ein Analysedienst"
    ],
    "answer": "Eine global verteilte NoSQL-Datenbank"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Data Lake Storage?",
    "options": [
      "Ein relationaler Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst, der für große Datenmengen optimiert ist",
      "Ein Echtzeit-Analysedienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Speicherdienst, der für große Datenmengen optimiert ist"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Active Directory (Azure AD)?",
    "options": [
      "Ein Cloud-Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Identitäts- und Zugriffsverwaltungsdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Identitäts- und Zugriffsverwaltungsdienst"
  },
  {
    "question": "Was ist der Zweck von Azure Network Watcher?",
    "options": [
      "Bietet Cloud-Speicher",
      "Überwacht und diagnostiziert Netzwerkprobleme",
      "Bietet Datenbankdienste",
      "Verwaltet Identitäten und Zugriffe"
    ],
    "answer": "Überwacht und diagnostiziert Netzwerkprobleme"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Logic Apps?",
    "options": [
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Dienst zur Automatisierung von Geschäftsabläufen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Automatisierung von Geschäftsabläufen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Data Factory?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Datenintegration für die Datenbewegung und -transformation",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Datenintegration für die Datenbewegung und -transformation"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Bastion?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Netzwerkdienst, der eine sichere Verbindung zu virtuellen Maschinen ermöglicht",
      "Ein Identitätsverwaltungsdienst"
    ],
    "answer": "Ein Netzwerkdienst, der eine sichere Verbindung zu virtuellen Maschinen ermöglicht"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Event Grid?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Verwaltung des Event-Routings",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Verwaltung des Event-Routings"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure File Sync?",
    "options": [
      "Ein lokaler Dateispeicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Zentralisierung und Synchronisierung von Dateien in Azure und auf lokalen Servern",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Zentralisierung und Synchronisierung von Dateien in Azure und auf lokalen Servern"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Private Link?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst, der den Zugriff auf Azure-Dienste über eine private Verbindung ermöglicht",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst, der den Zugriff auf Azure-Dienste über eine private Verbindung ermöglicht"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Cost Management and Billing?",
    "options": [
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Tool zur Überwachung und Steuerung der Azure-Kosten",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Tool zur Überwachung und Steuerung der Azure-Kosten"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Site Recovery?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst, der die Notfallwiederherstellung durch Replikation von virtuellen Maschinen ermöglicht",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst, der die Notfallwiederherstellung durch Replikation von virtuellen Maschinen ermöglicht"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Arc?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Verwaltung von lokalen und Multi-Cloud-Ressourcen aus Azure heraus",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Verwaltung von lokalen und Multi-Cloud-Ressourcen aus Azure heraus"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Data Bricks?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Analysedienst, der Apache Spark unterstützt",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Analysedienst, der Apache Spark unterstützt"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure ExpressRoute?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst, der private Verbindungen zwischen Azure-Rechenzentren und der lokalen Infrastruktur herstellt",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst, der private Verbindungen zwischen Azure-Rechenzentren und der lokalen Infrastruktur herstellt"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Logic Apps?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Erstellung und Ausführung automatisierter Arbeitsabläufe",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Erstellung und Ausführung automatisierter Arbeitsabläufe"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Application Gateway?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Load Balancer für Webanwendungen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Load Balancer für Webanwendungen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Functions?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Serverless-Computing-Dienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Serverless-Computing-Dienst"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Table Storage?",
    "options": [
      "Ein relationaler Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst für NoSQL-Daten",
      "Ein Überwachungsdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Speicherdienst für NoSQL-Daten"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Traffic Manager?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein DNS-basierter Lastenausgleichsdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein DNS-basierter Lastenausgleichsdienst"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Disk Encryption?",
    "options": [
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Speicherdienst, der Festplattenverschlüsselung bereitstellt",
      "Ein Überwachungsdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Speicherdienst, der Festplattenverschlüsselung bereitstellt"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Data Box?",
    "options": [
      "Ein Cloud-Speicherdienst",
      "Ein physisches Gerät zum Übertragen großer Datenmengen nach Azure",
      "Ein Netzwerkdienst",
      "Ein Überwachungsdienst"
    ],
    "answer": "Ein physisches Gerät zum Übertragen großer Datenmengen nach Azure"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Load Balancer?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Lastenausgleichsdienst zur Verteilung des Datenverkehrs zwischen virtuellen Maschinen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Lastenausgleichsdienst zur Verteilung des Datenverkehrs zwischen virtuellen Maschinen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Blob Storage?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst für große Mengen unstrukturierter Daten",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Computing-Dienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Speicherdienst für große Mengen unstrukturierter Daten"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Front Door?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein globaler Lastenausgleichs- und Anwendungsbeschleunigungsdienst",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein globaler Lastenausgleichs- und Anwendungsbeschleunigungsdienst"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Firewall?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Sicherheitsdienst zur Verwaltung des Netzwerkverkehrs",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Sicherheitsdienst zur Verwaltung des Netzwerkverkehrs"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Virtual WAN?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst, der globale Konnektivität für virtuelle Netzwerke bietet",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst, der globale Konnektivität für virtuelle Netzwerke bietet"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Security Center?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Tool zur Verwaltung der Sicherheit und Konformität von Azure-Ressourcen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Tool zur Verwaltung der Sicherheit und Konformität von Azure-Ressourcen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Service Fabric?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Eine Plattform zum Erstellen und Verwalten skalierbarer Microservice-Anwendungen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Eine Plattform zum Erstellen und Verwalten skalierbarer Microservice-Anwendungen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Monitor?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Sammlung und Analyse von Telemetriedaten von Azure-Ressourcen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Sammlung und Analyse von Telemetriedaten von Azure-Ressourcen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure API Management?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Verwaltung und Veröffentlichung von APIs",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Verwaltung und Veröffentlichung von APIs"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Backup?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Sicherung und Wiederherstellung von Daten in der Cloud",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Sicherung und Wiederherstellung von Daten in der Cloud"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure HDInsight?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Big-Data-Analysedienst, der Apache Hadoop unterstützt",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Big-Data-Analysedienst, der Apache Hadoop unterstützt"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure App Configuration?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur zentralisierten Verwaltung von Anwendungs-Konfigurationen",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur zentralisierten Verwaltung von Anwendungs-Konfigurationen"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Event Hubs?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Echtzeit-Datenerfassung im großen Maßstab",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Echtzeit-Datenerfassung im großen Maßstab"
  },
  {
    "question": "Was ist Azure Automation?",
    "options": [
      "Ein Speicherdienst",
      "Ein Datenbankdienst",
      "Ein Dienst zur Automatisierung wiederkehrender Verwaltungsaufgaben in Azure",
      "Ein Netzwerkdienst"
    ],
    "answer": "Ein Dienst zur Automatisierung wiederkehrender Verwaltungsaufgaben in Azure"
  },
  {
    "question": "Was ist die Funktion von Azure Virtual Machines?",
    "options": [
      "Bereitstellung einer Plattform für die Erstellung und Verwaltung von virtuellen Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung einer Plattform für die Erstellung und Verwaltung von virtuellen Maschinen in Azure."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool wird verwendet, um den Status der Azure-Dienste zu überwachen, Benachrichtigungen zu erhalten und den Verlauf von Vorfällen zu sehen?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Monitor"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schlüsselfunktion von Azure Blob Storage?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet Empfehlungen zur Verbesserung der Sicherheit, Leistung und Zuverlässigkeit von Azure-Ressourcen?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Advisor"
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptvorteil von Azure Functions?",
    "options": [
      "Bereitstellung skalierbarer virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Netzwerksicherheit in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet einen vollständigen Überblick über die Leistung, Verfügbarkeit und Nutzung von Anwendungen in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Monitor"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Vorteil der Verwendung von Azure Virtual Networks?",
    "options": [
      "Bereitstellung skalierbarer und redundanter Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Überwachung der Anwendungsleistung in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in Azure-VMs."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure Key Vault?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Sicherung und Verwaltung von Geheimnissen, Zertifikaten und Schlüsseln in Azure.",
      "Bereitstellung von Serverless Computing in Azure.",
      "Implementierung von Überwachungslösungen in Azure."
    ],
    "answer": "Sicherung und Verwaltung von Geheimnissen, Zertifikaten und Schlüsseln in Azure."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine zentrale Plattform zur Verwaltung von Sicherheitsrichtlinien, -einstellungen und -richtliniendurchsetzungen für Azure-Ressourcen?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Security Center"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Bastion?",
    "options": [
      "Bereitstellung einer sicheren Verbindung zu Azure Virtual Machines über das Azure-Portal.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Bereitstellung skalierbaren und redundanten Speichers in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung einer sicheren Verbindung zu Azure Virtual Machines über das Azure-Portal."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure Purview?",
    "options": [
      "Verwaltung von Kosten und Ressourcen in Azure.",
      "Überwachung der Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Erfassung und Verwaltung von Datenbeständen über verschiedene Datenquellen hinweg.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Erfassung und Verwaltung von Datenbeständen über verschiedene Datenquellen hinweg."
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptfunktion von Azure Load Balancer?",
    "options": [
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Bereitstellung von Lastausgleich zur Verteilung des Netzwerkverkehrs auf mehrere Anwendungsinstanzen.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken.",
      "Bereitstellung skalierbaren und redundanten Speichers in Azure."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Lastausgleich zur Verteilung des Netzwerkverkehrs auf mehrere Anwendungsinstanzen."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine umfassende Lösung zur Überwachung, Verwaltung und Sicherung von Anwendungsressourcen in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Monitor"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Vorteil der Verwendung von Azure SQL Database?",
    "options": [
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundantem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Sicherheitsrichtlinien für Azure-Ressourcen.",
      "Hochverfügbarkeit und automatische Sicherung in der Cloud.",
      "Implementierung von Serverless Computing in Azure."
    ],
    "answer": "Hochverfügbarkeit und automatische Sicherung in der Cloud."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet Empfehlungen zur Verbesserung der Sicherheit, Leistung und Kostenoptimierung von Azure-Ressourcen?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Advisor"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Container Instances?",
    "options": [
      "Bereitstellung virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von Container-Orchestrierung in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Container-Orchestrierung in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure Active Directory?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Verwaltung von Cloud-Ressourcen in Azure.",
      "Zentralisierte Verwaltung von Identitäten und Zugriff auf Anwendungen in der Cloud.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Zentralisierte Verwaltung von Identitäten und Zugriff auf Anwendungen in der Cloud."
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Kubernetes Service (AKS)?",
    "options": [
      "Bereitstellung virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Bereitstellung von Container-Orchestrierung in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Container-Orchestrierung in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure Cosmos DB?",
    "options": [
      "Bereitstellung von hoch skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Verwaltung und Bereitstellung von Datenbanken mit globaler Verteilung und horizontaler Skalierung.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Verwaltung und Bereitstellung von Datenbanken mit globaler Verteilung und horizontaler Skalierung."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine umfassende Plattform zur Überwachung, Diagnose und Behebung von Netzwerkproblemen in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Network Watcher",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Network Watcher"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schlüsselfunktion von Azure Firewall?",
    "options": [
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine zentrale Plattform zur Überwachung, Verwaltung und Sicherung von Sicherheitsrichtlinien in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Security Center"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Hauptvorteil der Verwendung von Azure Blob Storage?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Implementierung von Serverless Computing in Azure."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Traffic Manager?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Lastausgleich und globale Verkehrsverwaltung für Anwendungen in verschiedenen Azure-Regionen."
    ],
    "answer": "Lastausgleich und globale Verkehrsverwaltung für Anwendungen in verschiedenen Azure-Regionen."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure DevOps?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure.",
      "Bereitstellung von Werkzeugen für die Zusammenarbeit und Softwarebereitstellung.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Werkzeugen für die Zusammenarbeit und Softwarebereitstellung."
  },
  {
    "question": "Was ist ein Vorteil der Verwendung von Azure ExpressRoute?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Private Verbindung mit hoher Bandbreite zwischen lokaler Infrastruktur und Azure.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Implementierung von Serverless Computing in Azure."
    ],
    "answer": "Private Verbindung mit hoher Bandbreite zwischen lokaler Infrastruktur und Azure."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine vollständige Überwachung und Verwaltung von IoT-Geräten in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure IoT Hub",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure IoT Hub"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schlüsselfunktion von Azure App Service?",
    "options": [
      "Bereitstellung von hochverfügbaren virtuellen Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Bereitstellung von Plattformdiensten zur Entwicklung, Bereitstellung und Skalierung von Webanwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Plattformdiensten zur Entwicklung, Bereitstellung und Skalierung von Webanwendungen in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist ein Hauptvorteil der Verwendung von Azure Logic Apps?",
    "options": [
      "Bereitstellung skalierbarer virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Automatisierung der Integration und Workflow-Orchestrierung in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Automatisierung der Integration und Workflow-Orchestrierung in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure Functions?",
    "options": [
      "Bereitstellung skalierbarer virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Cosmos DB?",
    "options": [
      "Bereitstellung von hoch skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Verwaltung und Bereitstellung von Datenbanken mit globaler Verteilung und horizontaler Skalierung.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Verwaltung und Bereitstellung von Datenbanken mit globaler Verteilung und horizontaler Skalierung."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine umfassende Plattform zur Überwachung, Diagnose und Behebung von Netzwerkproblemen in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Network Watcher",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Network Watcher"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schlüsselfunktion von Azure Firewall?",
    "options": [
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine zentrale Plattform zur Überwachung, Verwaltung und Sicherung von Sicherheitsrichtlinien in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Security Center"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Hauptvorteil der Verwendung von Azure Blob Storage?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Implementierung von Serverless Computing in Azure."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Traffic Manager?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Lastausgleich und globale Verkehrsverwaltung für Anwendungen in verschiedenen Azure-Regionen."
    ],
    "answer": "Lastausgleich und globale Verkehrsverwaltung für Anwendungen in verschiedenen Azure-Regionen."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure DevOps?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure.",
      "Bereitstellung von Werkzeugen für die Zusammenarbeit und Softwarebereitstellung.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Werkzeugen für die Zusammenarbeit und Softwarebereitstellung."
  },
  {
    "question": "Was ist ein Vorteil der Verwendung von Azure ExpressRoute?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Private Verbindung mit hoher Bandbreite zwischen lokaler Infrastruktur und Azure.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Implementierung von Serverless Computing in Azure."
    ],
    "answer": "Private Verbindung mit hoher Bandbreite zwischen lokaler Infrastruktur und Azure."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine vollständige Überwachung und Verwaltung von IoT-Geräten in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure IoT Hub",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure IoT Hub"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schlüsselfunktion von Azure App Service?",
    "options": [
      "Bereitstellung von hochverfügbaren virtuellen Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Bereitstellung von Plattformdiensten zur Entwicklung, Bereitstellung und Skalierung von Webanwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Plattformdiensten zur Entwicklung, Bereitstellung und Skalierung von Webanwendungen in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist ein Hauptvorteil der Verwendung von Azure Logic Apps?",
    "options": [
      "Bereitstellung skalierbarer virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Automatisierung der Integration und Workflow-Orchestrierung in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Automatisierung der Integration und Workflow-Orchestrierung in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure Functions?",
    "options": [
      "Bereitstellung skalierbarer virtueller Maschinen in Azure.",
      "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure.",
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Cosmos DB?",
    "options": [
      "Bereitstellung von hoch skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Verwaltung und Bereitstellung von Datenbanken mit globaler Verteilung und horizontaler Skalierung.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Verwaltung und Bereitstellung von Datenbanken mit globaler Verteilung und horizontaler Skalierung."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine umfassende Plattform zur Überwachung, Diagnose und Behebung von Netzwerkproblemen in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Network Watcher",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Network Watcher"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schlüsselfunktion von Azure Firewall?",
    "options": [
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen."
  },
  {
    "question": "Welches Azure-Tool bietet eine zentrale Plattform zur Überwachung, Verwaltung und Sicherung von Sicherheitsrichtlinien in Azure?",
    "options": [
      "Azure Advisor",
      "Azure Monitor",
      "Azure Security Center",
      "Azure Purview"
    ],
    "answer": "Azure Security Center"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Hauptvorteil der Verwendung von Azure Blob Storage?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Hochverfügbarkeit für Azure-Dienste.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Implementierung von Serverless Computing in Azure."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure."
  },
  {
    "question": "Was ist eine Hauptfunktion von Azure Traffic Manager?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit für Azure-Ressourcen.",
      "Bereitstellung von skalierbarem und redundanzfähigem Speicher in Azure.",
      "Überwachung der Leistung von Anwendungen in Azure.",
      "Lastausgleich und globale Verkehrsverwaltung für Anwendungen in verschiedenen Azure-Regionen."
    ],
    "answer": "Lastausgleich und globale Verkehrsverwaltung für Anwendungen in verschiedenen Azure-Regionen."
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Azure DevOps?",
    "options": [
      "Bereitstellung von Netzwerksicherheit in Azure.",
      "Bereitstellung einer Plattform für das Serverless Computing in Azure.",
      "Bereitstellung von Werkzeugen für die Zusammenarbeit und Softwarebereitstellung.",
      "Implementierung von Sicherheitsrichtlinien in virtuellen Azure-Netzwerken."
    ],
    "answer": "Bereitstellung von Werkzeugen für die Zusammenarbeit und Softwarebereitstellung."
  }
]
